<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[紫气东来]]></title>
  <link href="tsthght.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="tsthght.github.io/"/>
  <updated>2022-05-12T09:46:22+08:00</updated>
  <id>tsthght.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Netflix 双语字幕]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16523185476132.html"/>
    <updated>2022-05-12T09:22:27+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16523185476132.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>推荐一款chrome插件：Language Reactor，用起来很不错。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[电影《不要向上看》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16520054628973.html"/>
    <updated>2022-05-08T18:24:22+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16520054628973.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><figure><img src="https://s2.loli.net/2022/05/09/thxeTQPpXE8kn3j.jpg" alt="do-not-look-up" /><figcaption>do-not-look-up<figcaption></figure></p>
<p>《Don't Look up》是2021年末极具讽刺的黑色喜剧。</p>
<p>科学家和其博士生，发现了一颗彗星6个月后撞击地球，会导致人类灭亡。他们将该消息报告给了美国政府，但是美国总统却只关心和选举相关的事情，对彗星撞地球并没有关心。科学家和其博士生，决心将该消息公布于世，他们找到了电视台，而电视台和关注都是娱乐至死，他们的报道并没有受到关注。</p>
<p>随后，总统为了拉选票，同意发射火箭阻止彗星（大概率无法阻止彗星，演给民众看看罢了）。但是，由于科技公司老板的介入，火箭临时返航。科技公司老板，想要获得彗星上珍贵的资源，因此计划将彗星分解成多块。但是由于技术没有经过同行评审，很多细节都存在技术问题，该计划最终失败。</p>
<p>科学家和其博士生，最后回到科学家的家里，亲人和朋友一起度过了最后的时光。地球最终毁灭了，但是总统和一些富豪却乘坐了事先准备好的逃生飞船离开了地球，在几万年后，逃生飞船找到了一颗类似地球的行星着陆，总统和富豪们从冷冻舱苏醒，他们以为找到了另一个家园，最后却被该星球上的不明生物消灭了。</p>
<h3><a id="%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F" class="anchor" aria-hidden="true"><span class="octicon octicon-link"></span></a>观后感</h3>
<p>美国人太敢了，赤裸裸的在嘲讽政客和政府的无作为，在抨击娱乐至死的社会风气，在影射科技巨擘们无下限的追逐利益，在戏虐一些科研工作者的道德沦丧，当然，也有普通老板姓的无奈。</p>
<p>这部电影算是对人类的警醒吧，持续这样下去，人类和地球必将走向灭亡。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[电视剧《鱿鱼游戏》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16518350418756.html"/>
    <updated>2022-05-06T19:04:01+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16518350418756.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><figure><img src="https://s2.loli.net/2022/05/06/89EYXeudMGBUwQK.jpg" alt="鱿鱼游戏.jpeg" /><figcaption>鱿鱼游戏.jpeg<figcaption></figure></p>
<p>2021年最火的电视剧莫过于韩剧《鱿鱼游戏》。它无疑是一部爽剧，大逃杀类剧情，给人感官上的巨大刺激。参赛者自愿参加，通过所有关卡的那个人，获得最后的奖金，其余没有通过关卡的人则被杀死。</p>
<p>剧情背后是要揭示什么问题呢？我罗列了网上一些人的观点:</p>
<ol>
<li>成功 = 机会 + 努力</li>
<li>反映出了人性的贪婪</li>
<li>美国对韩国的压榨</li>
<li>...</li>
</ol>
<p>我认为上述观点都没问题，谈谈我个人的理解。</p>
<p>这个影片整个框架，类似于现在中产阶级的状态：一群追求金钱的底层人民，不断的内卷消耗。中产阶级有强烈的赚钱需求，因此不得不断的按照上层阶级定的规则，拼命工作。而获得最终利益的人少之又少，绝大多数人成为了牺牲品。最终胜利的中产阶级，有可能最终沦为上层阶级的帮凶，或者最终成为上层阶级的一员（跨阶级可能性存在，但少之又少）。</p>
<p>每个参与这场游戏的，都或多或少是被逼无奈，但是这也是他们快速积累财富的唯一途径。游戏看似公平，但实际上存在很多问题：比如要强制遵守规矩（123木头人）；比如有时靠机遇和运气（碰糖）等等，其实没有绝对的公平，这和现实世界如出一辙。</p>
<p>我们正处在鱿鱼游戏而不自知罢了。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纪录片《一落千丈：波音大调查》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16517240703641.html"/>
    <updated>2022-05-05T12:14:30+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16517240703641.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><figure><img src="https://s2.loli.net/2022/05/05/KTcASRn3aiHUWCJ.jpg" alt="downfall-boeing" /><figcaption>downfall-boeing<figcaption></figure></p>
<p>今年二月，纪录片《一落千丈：波音大调查》在网飞上映，一个月后，东航波音737客机在中国广西坠毁，乘客和机组人员已经确认全部遇难，坠毁原因仍在调查中。</p>
<p>波音成立于1916年，由威廉·爱德华·波音创建，并于1917年改名波音公司（公司原名叫太平洋航空制品公司），是全球航空航天业的领袖公司，也是世界上最大的民用和军用飞机制造商之一。</p>
<p>2018年10月29日清晨，狮航610号航班，起飞仅12分钟，737MAX遍全速冲入了爪哇海，机上189人全部遇难。随着黑匣子被找到，发现飞机左侧迎角感应器坏了，向系统发送了错误数据，导致MCAS系统（优先级别特别高）被激活，机头被下压，导致坠机。而波音公司从未告诉过飞行员MCAS系统的存在。</p>
<p>狮航610号航班坠机后，波音并没有建议停飞所有的737MAX，而是承诺六周内完成MCAS软件校正。</p>
<p>5个月后，2019年3月10日，埃塞俄比亚航空的302号航班刚刚起飞，3分钟后，737Max高速俯冲砸向地面，机毁人亡。</p>
<p>然而波音依旧声称并非飞机设计问题，不肯建议停飞737MAX。最终迫于多国施压，时任美国总统的特朗普宣布暂时停飞737MAX机型。</p>
<p>美国国会开始介入调查，但是波音公司却将矛头指向飞行员。听证会上，时任波音主席的米伦伯格，瞥了一眼遇难者家属，没有向他们直接道歉。2个月后，米伦伯格辞职，拿到了价值6299万元的股票和离职金。最终波音掏钱摆平了该事件，免于被起诉，2020年，737MAX再度起飞。</p>
<h2><a id="%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F" class="anchor" aria-hidden="true"><span class="octicon octicon-link"></span></a>观后感</h2>
<p>影片从波音737Max连续两次坠机原因调查开始。逐步揭示了其背后波音自身内部和没过FAA监管存在的一系列问题。尤为痛心的是，波音原本自以为傲的工程师文化和安全至上文化，被资本裹挟最终沦为股东利益至上的文化，几十年积累的声誉遭受前所未有的之一。而从故障发生的事前、事中、事后的处理不当中，可以吸取非常多的血淋淋的教训。</p>
<p>非常推荐大家观看~</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[书籍阅读《如父如子》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16514521911613.html"/>
    <updated>2022-05-02T08:43:11+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16514521911613.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p><figure><img src="https://s2.loli.net/2022/05/02/MtE23NQIBLZTVow.jpg" alt="如父如子.png" /><figcaption>如父如子.png<figcaption></figure></p>
<p>故事从（野野宫）良多的6岁的儿子（野野宫）庆多准备参加小学入学考试开始，虽然儿子不像良多一样优秀，但是通过补习班的培训，也最终顺利通过了入学考试。</p>
<p>良多就职于一家日本著名建筑公司，部门也是公司的明星部门，设计了许多地标性大型建筑，良多也管理着整个团队。良多平日把所有时间都花在了工作上，他的妻子（野野宫）绿专职在家相夫教子。</p>
<p>然而，所有的平静都被医院的一通电话打破，医院告知6年前孩子抱错了。在医院的安排下，野野宫一家见到了和自己抱错孩子的那家人——端木家有三个孩子，大儿子（端木）琉晴便是良多被抱错的亲生儿子。琉晴现在的父亲（端木）雄大开了一家电器维修铺勉强维生，他显然是一名慈父，能和孩子们打成一片，这与良多严父形象截然相反。良多内心更倾向于把自己的亲生儿子换回来。</p>
<p>医院前期定期举行周末聚餐，增进两家人的熟悉度。后来，两家人约定每周六会将两个孩子交换留宿。交换留宿的日子里，良多发现琉晴有一些和自己相似的地方，比如相貌、不服输的性格等等；也有一些不好的地方，比如喝饮料咬习惯等等。良多把这些好的品质归结为血缘，而不好的品质则归结为教养。最后的某一天，两家人决定彻底交换孩子。</p>
<p>彻底交换之后，双方父母与孩子实际都无法割舍这6年的亲情，血缘固然重要，时间培养的亲情同样重要。良多看到了庆多偷拍自己的照片、想到了父亲节送给自己的手工花、想到了虽然儿子不喜欢弹琴，但是为了讨自己喜欢也一直坚持练琴...这些都是庆多对自己这个父亲的爱。良多回想起从小到大自己对养母的冷漠，而养母却把自己视为己出。自己身为人父，现在才切实感受到养母当时的心情。最终，良多和自己的养母的心结也终于解开。良多的事业此时也遭遇不顺，被发配到了一个不重要的部门，做了闲职。好的一点是，有更多的时间可以投入到家庭中，陪伴孩子成长。</p>
<p>最后的一幕，两家人开开心心的聚到一起，孩子们高高兴兴，共同憧憬着未来美好生活。</p>
<h2><a id="%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F" class="anchor" aria-hidden="true"><span class="octicon octicon-link"></span></a>观后感</h2>
<p>从小说原标题“そして父になる”看，翻译成“如父如子”并不直观，直译为“然后成为父亲”又缺失对读者的吸引。内容上，情感压抑的恰到好处，人物性格刻画鲜明细腻，对比强烈。</p>
<p>整篇文章，以良多为主人公，讲述了从一个生理上（血缘）的父亲，如何变成了一个真正的父亲的历程。而怎样才是一个真正的父亲呢？从最后良多的转变上可以看出一二：</p>
<p>1 花时间陪伴孩子成长，成为孩子儿时玩伴；<br />
2 不要把自己的梦想强加给孩子，用心把孩子当成一个独立个体，而非自己的后代。</p>
<p>强烈推荐给即将或已经成为人父人母的你们。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论文阅读《DBLog- A Watermark Based Change-Data-Capture Framework》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16425834186543.html"/>
    <updated>2022-01-19T17:10:18+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16425834186543.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论文阅读《Efficiently Compiling Efficient Query Plans for Modern Hardware》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16424203626192.html"/>
    <updated>2022-01-17T19:52:42+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16424203626192.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
