<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[紫气东来]]></title>
  <link href="tsthght.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="tsthght.github.io/"/>
  <updated>2022-05-02T09:57:02+08:00</updated>
  <id>tsthght.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://www.mweb.im/">MWeb</generator>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《如父如子》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16514521911613.html"/>
    <updated>2022-05-02T08:43:11+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16514521911613.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[
<p>故事从（野野宫）良多的6岁的儿子（野野宫）庆多准备参加小学入学考试开始，虽然儿子不像良多一样优秀，但是通过补习班的培训，也最终顺利通过了入学考试。</p>
<p>良多就职于一家日本著名建筑公司，部门也是公司的明星部门，设计了许多地标性大型建筑，良多也管理着整个团队。良多平日把所有时间都花在了工作上，他的妻子（野野宫）绿专职在家相夫教子。</p>
<p>然而，所有的平静都被医院的一通电话打破，医院告知6年前孩子抱错了。在医院的安排下，野野宫一家见到了和自己抱错孩子的那家人——端木家有三个孩子，大儿子（端木）琉晴便是良多被抱错的亲生儿子。琉晴现在的父亲（端木）雄大开了一家电器维修铺勉强维生，他显然是一名慈父，能和孩子们打成一片，这与良多严父形象截然相反。良多内心更倾向于把自己的亲生儿子换回来。</p>
<p>医院前期定期举行周末聚餐，增进两家人的熟悉度。后来，两家人约定每周六会将两个孩子交换留宿。交换留宿的日子里，良多发现琉晴有一些和自己相似的地方，比如相貌、不服输的性格等等；也有一些不好的地方，比如喝饮料咬习惯等等。良多把这些好的品质归结为血缘，而不好的品质则归结为教养。最后的某一天，两家人决定彻底交换孩子。</p>
<p>彻底交换之后，双方父母与孩子实际都无法割舍这6年的亲情，血缘固然重要，时间培养的亲情同样重要。良多看到了庆多偷拍自己的照片、想到了父亲节送给自己的手工花、想到了虽然儿子不喜欢弹琴，但是为了讨自己喜欢也一直坚持练琴...这些都是庆多对自己这个父亲的爱。良多回想起从小到大自己对养母的冷漠，而养母却把自己视为己出。自己身为人父，现在才切实感受到养母当时的心情。最终，良多和自己的养母的心结也终于解开。良多的事业此时也遭遇不顺，被发配到了一个不重要的部门，做了闲职。好的一点是，有更多的时间可以投入到家庭中，陪伴孩子成长。</p>
<p>最后的一幕，两家人开开心心的聚到一起，孩子们高高兴兴，共同憧憬着未来美好生活。</p>
<h2><a id="%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F" class="anchor" aria-hidden="true"><span class="octicon octicon-link"></span></a>观后感</h2>
<p>从小说原标题“そして父になる”看，翻译成“如父如子”并不直观，直译为“然后成为父亲”又缺失对读者的吸引。内容上，情感压抑的恰到好处，人物性格刻画鲜明细腻，对比强烈。</p>
<p>整篇文章，以良多为主人公，讲述了从一个生理上（血缘）的父亲，如何变成了一个真正的父亲的历程。而怎样才是一个真正的父亲呢？从最后良多的转变上可以看出一二：</p>
<p>1 花时间陪伴孩子成长，成为孩子儿时玩伴；<br />
2 不要把自己的梦想强加给孩子，用心把孩子当成一个独立个体，而非自己的后代。</p>
<p>强烈推荐即将或已经成为人父的你们。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论文阅读《DBLog- A Watermark Based Change-Data-Capture Framework》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16425834186543.html"/>
    <updated>2022-01-19T17:10:18+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16425834186543.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[论文阅读《Efficiently Compiling Efficient Query Plans for Modern Hardware》]]></title>
    <link href="tsthght.github.io/16424203626192.html"/>
    <updated>2022-01-17T19:52:42+08:00</updated>
    <id>tsthght.github.io/16424203626192.html</id>
    <content type="html"><![CDATA[

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
